# SM Stories Bibliotheca

本收藏夹主要为转载的经典 SM 故事，大多为虚构。

你可以通过左侧的列表来寻找文章。

## 原创作品

除了转载的作品外，本收藏中还有我[个人原创的故事](original.md)的原本。

我自认为个人原创的故事质量较高；个人原创的故事亦不归入其它分类中。

## 转载作品

- 中文转载作品分为四类：**男 M（刑虐向）**、**男 M（绿帽向）**、**男 M（纯恋足）**、**其它**。以情侣 M 为的文章会作为绿帽向收录，以阉割情节为主要叙述对象的文章会作为刑虐向收录。
- 英文转载作品不再分类，文章后标注的「M/f」、「F/m」即为圈内惯用的性别/角色标注方式。例如「M/f」即为男虐女。

### 收录标准

- 以 SM 题材为主要描写内容的虚构或真实故事。
- 质量较高（高于库内平均质量）。
- 以现实世界的自然规律、医学水平、社会环境等为设定背景。不被接受的反例则如伤残身体能修复如初、虐杀成为合法行为、全世界都是主奴、中学里有 SM 科目、政府招募 SM 受刑者等不符合当今现实世界的设定。但质量极高者不受此限。
- 长度介乎五千字和十万字之间。但质量极高者不受此限。
- 写作年代较早者，或部分设定极具启发性者，即使整体质量较低，也可能收录在此。

### 排版

排版时：
- **会**删除额外的空行，并去除每行字数限制（CPL）。所有段落将按照段首不空格、段间空一行进行处理。
- 为避免关键词屏蔽而将部分词语用拼音或其它方式转写的，**会**将其恢复为原词。
- **不会**修改原文使用的引号样式（“”、""、「」等），及其它的标点符号运用（即使有错）；惟由半角「~」将会被替换为全角「～」。
- **不会**修改原文的中英文混排方式（例如英文使用全角或半角、中英文间是否加空格）。
- **会**修改明显的错字/词。
- 对于原文中出现的引用/列表/分割线等，**会**转换为对应 Markdown 语法。

## 联系

有下列情况，请联系我（maso[at]chromaso.net）：
- 若文章有错别字或排版错乱，请联系我进行修正。
- 文章有章节缺失，或该文后来续写的章节未收录，请通知我进行收录。
- 有符合收录标准的好文建议收录，可建议我收录。
- 未标明作者或出处的文章，若你知道**最原始的**作者或出处，请告知我标注。
- 若你的文章被收录但你希望将其删除，请联系我删除。